<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Café com Pão]]></title>
        <description><![CDATA[Café com Pão]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/cafe-com-pao/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2016 14:18:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/cafe-com-pao/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Desde criança eu era adepto de filosofias e filosofices. Não é que isso seja um interesse muito comum em pessoas dessa idade, nem é porque eu seja especial que esse interesse apareceu em mim. O fato é que eu tinha um horizonte maior. ]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Desde criança eu era adepto de filosofias e filosofices. Não é que isso seja um interesse muito comum em pessoas dessa idade, nem é porque eu seja especial que esse interesse apareceu em mim. O fato é que eu tinha um horizonte maior. </h1><p>Não, não é metaforicamente que digo isso, mas literalmente. Eu passava ao menos uma hora todas as tardes olhando o por do sol a partir do topo da minha casa. Do alto daquela lage na Vila Nova Cachoeirinha, podia ver as luzes iluminando as nuvens de várias cores. No extremo oeste, o sol se escondia e a partir daquele ponto eu podia ver uma vasta extensão da cidade, do Alto da Lapa no lado esquerdo à Vila Maria no extremo oposto. Bem à minha frente, uma linha quase reta de altos prédios se estendia de oeste a leste, ininterrupta. Entre outras coisas, podia ver o relógio do Itaú, quase legível, no Conjunto Nacional. A torre do edifício Grande Avenida e a outra torre, maior e iluminada de amarelo, no prédio da Gazeta. A partir dessa linha contínua no ponto mais alto e distante, uma larga área mais baixa se amontoava em morros e nervuras. Daquele ponto privilegiado, nenhum obstáculo próximo se interpunha à paisagem. Com o tempo eu aprendi a identificar os bairros, as construções. Bem perto, logo na rua de baixo, havia a casa de alguns amigos da escola. Um pouco adiante, a própria escola, onde eu podia ver as crianças do outro turno jogando bola na quadra. No terceiro plano, avenidas cheias de casas e prédios e igrejas e outras escolas se acumulavam em morrinhos. Mas nenhum deles era alto o bastante para alterar a impressão de que tudo até o centro era um grande vale, que só voltava a subir em direção ao espigão da paulista muito mais à frente. Em algum lugar, a meio caminho, eu sabia que existia o rio Tietê. Também deduzia o local da pista do Campo de Marte, pelos aviões que mergulhavam e desapareciam e pelos outros que surgiam do meio das construções.</p></article>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/cafe-com-pao/horizontes/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">e86d64d0-e77d-4eca-9794-2d6436899828</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 14:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>